【天譴】中国27省逾4500萬人受災，3.5萬間房屋倒塌，經濟損失1160.5億元

2020-07-23 07:53:04

〔即時新聞／綜合報導〕中國持續暴雨已經40多天，雨勢未見和緩，長江中下游和淮河上中游依然屬於超警狀態，近日長江中下游更已經採取炸堤、鑿船等方式洩洪，造成人命死傷及財產損傷慘重，根據官方統計，從6月1日至7月22日已致27個省市4550多萬人次受災，142人死亡失踪，3.5萬間房屋倒塌，直接經濟損失1160.5億元人民幣（下同，約約4874.1億台幣）。

根據中國應急管理部發出的訊息，受災的27省中，最慘的包括江西、安徽、湖北、湖南、廣西、貴州、廣東、重慶、四川等省市。

由於暴雨持續，長江中下游和淮河上中游依然超警，維持長江、淮河防汛Ⅱ級響應。隨著雨區北抬，極端強降雨天氣增多，預計，黃河、海河流域可能出現超標準洪水，隨時搶險救援。

預警今（23）日到25日，西北地區東部、四川盆地至江淮、江南北部將出現強降水。淮河干支流需繼續加強流域性洪水應對，河南、山東、蘇皖中北部需防範城鄉內澇和中小河流洪水。

長江中下游、洞庭湖、鄱陽湖和太湖仍維持高水位運行，湖北、湖南、安徽和江浙等地仍需加強暴雨洪澇、山體滑坡災害的防範。重慶、四川、雲南、甘肅和陝西等西南、西北山地丘陵地區地質災害風險高。

華南和江南中南部大部地區需防範持續高溫乾旱及其引發的生產安全事故風險。山東和黃渤海域需防範大風天氣給海上作業帶來的不利影響。東北大興安嶺原始林區仍存雷擊火引發森林火災風險。

唔好俾佢停

4500萬人受災，只倒3.5萬屋，誰還說咱們建築豆腐渣？？？？

又可以起過啲樓
GDP gogogo

一千億姐

數目好細

無事啦

齊鼓掌

死得仲少過武肺 濕濕碎

多難興邦，多難興邦

無四川地震咁大影響

走，咱們⋯⋯

冇哂武肺都係因為洪水衝走病菌，所以都可以話係利多於弊嘅

CG圖又幾真

太少了

gdp又多千幾億

好淒慘哦
捐你老母

夾返每人2500蚊
兩三個月人工啫 小事啦

長江江水張弛有度

10分一都無

祖國大把錢！

驚閪咩！

Karma

共产中国唔計台灣有33個省級行政區，其中27個受影響，但受影響人數先得4500萬，到底共产中国係咪真係有13億人

嘩, 正呀喂, 又可以狂刷GDP

美國舊金山西部嚟架

浸晒 食海草?

未捐得住，等緊填海華出場：

都只不過係數字

我好懷疑其實係我地讀書少攪錯，"難"原意其實係讀困難個音囉！！！

多難興邦

經濟損失1160.5億元人民幣
咁撚少

咪係 世界第二大經濟體
中國人咁有錢 1人食餐飯都冇左
捐多1000億比日本都仲得

最緊要浸左幾多田，冇糧食先可以比中国人show到點樣食草過一年嚇死美帝。

中國或成最大贏家

咁少?

佢地點番工？

1160 億咁少, 撤個b 都唔止啦
唔怪得cctvb 唔報

中國根本唔識管自己國家

浪費左咁大片土地

炸堤再起， GDP不斷升。
感謝天

假新聞 根本無事
我D朋友個朋友個姑姐個仔住中國 佢話特別特別的幸福

屌你老母落雨都要生要死咁撚樣

邊度有落雨呀

樂觀睇 1100億 基建gdp會升

即係仲有13億人冇受災
又贏

平均1間屋定1棟樓住1285人!?!??!?!?!

一個政治局常委屋企
嘅人仔數都多過1200億啦

天大喜汛

自從連登仔發現自己燈力驚人後，就一直未停過

推民族自強 香港獨立

浸到咁都便過我地條高鐵....

比強國搶曬D雨水 香港好耐無落雨

中國富豪去叫雞都唔止1200億啦

沒事兒，不要造謠

人命只係數字

习主席表演大國抗洪！

“東方威尼斯-中國或成最大贏家”
巨大共程進行中，預計2021完工，屆時將吸引幾億外籍旅客，中方預計Gdp將提升300％

Fake news

創造就業機會

1160億咋。。。俾伊朗都唔止啦。

俾印度都廿億啦。

其實不如轉做魚港啦, 有冇得諗呀?

沒事兒沒事兒

唔會有事既

叫林鄭捐返比你，佢好乖，會追撚含

中國生活水平急劇上升

fake news

成個沿岸線都浸撚左
但經濟損失都只係明日大愚既十分一？

弱撚智

國家邊會有事

拎日本水災啲相扮中國

又有得貪

咱们每人夹70块

又想捐款

發展潛艇觀光

暢遊水底世界

推

其實點解會落咁多雨

我国14亿人口 短短那4500万 算个毛线 没事儿 相信党 跟党走

有錢嚟香港托市
直接經濟損失1160.5億元人民幣，又算得乜
支那人命又賤過地底泥

只影響極少部份人口

冇人講就緊係冇事啦

如果每間屋40層高係冇問題

食樹皮都可以活一年，區區1千億損失算得啲乜

4500萬人自願做蓄洪池既咩唔係？

mola mola

冇人死？

唔係病菌, 係人

驚閪咩
水為財呀

Push

4億受災先報啦
14億地球癌細胞

再起過 經濟GOGOGO

半個中國先損失千零億
真係唔知高鐵貪左幾多

次次睇圖都無雨？？

一次洪水就等於成個南蘇丹既gdp

多難興邦
驚閪咩

最美的風景線

又可以出新書

水草也是草
連喝水都省下來了

第二季 GDP 升3.2%

全靠連登仔

香港一日國家隊都唔止呢個數啦

都冇人死 少事啦

有政府轉頭就冇事架啦啦，有撚野咩！

浸左市入面啲酒店、商業大廈，都唔只幾百億啦
仲未計咁多地方停只運作
係度話得千零億損失

好可能好多蝗訓開街住山窿地底，甚至根本Aquaman呢！！！

主動決堤

估下我講咩

估下我講咩

2百幾咋

冇事！

我都係咁諗又話成棟屋飄走咗
又話成副身家浸晒2千萬

屌你圍返起上嚟咪又係2500人仔一個人
吹到咁大
唔通係高級黑

GDP要升啦

keep this going！！

無神論又贏
雜腫再創天地而唔係天譴

4500萬人受災，損失1100億
平均一人先捐失2000蚊，沒事兒沒事兒

沒事兒
洪水對中國利多於幣

不要造謠

假新聞

起返GDP又增加一千億 啲人又有新屋住 win win

正宗蚑式Win-Win，即係佢要連贏兩次！！！

邊到有事 咪亂吹啦
國家邊有水災

操你媽B 拿舊照片想嚇唬咱們中國人
哪來的水災 都是騙人的

4500萬人受災，千幾億捐失
每人都係一千蚊左右姐，跌都跌撚咗啦，怕條鐵咩

咁好多人喺屋企訓住浮床
但屋頂未冧

無事兒

今年香港真係冇咩落過雨同打風

學黨史緊要D

又報細數

a 股升愈多即係死人愈多

啲草浸爛晒 冇得食了

係直接經濟損失，停運呢D算間接經濟損失

既然中國冇事
中國應該捐1000億去日本

中國人團結一心.......食花生

然而，香港藍天白雲，晴空萬里咗好多日

沒事兒，蓄洪

4500萬人同14億人比算什麼?

水都
做乜14億人唔飲水架

叫14億人飲洪水然後跑去喜瑪拉雅山向印度果邊痾丫麻

香港真係好鬼熱

我見唔到錢我見到gdp

沒事沒事

邊有事

起個明日大嶼都多過呢個數啦
濕濕碎

有好多人去沿海地區賺錢，中部可能人唔多
另一個可能就係統計有誤

蓄水姐，唔好亂噏啦

多難興災

師兄兜都唔係咁兜啦，33個減走香港澳門新彊黑龍江北京內蒙6個，啱啱好27個，4500萬不如話有中国特色嘅計算方法啦

連續落40日雨係咩畫面？